---
aid: 9025
zid: 637442
title: "神器来了-机械摩擦积分器-机械计算机的核心元件"
author: fatleland
date: 2016-03-15 23:12:25+07:00
lastmod: 2016-03-15 23:12:00+07:00
---

fatleland 于 2016-3-15 23:12:25 发表了：

_本帖最后由 fatleland 于 2016-3-15 23:16 编辑_

神器来了-机械摩擦积分器-机械计算机的核心元件只看楼主收藏回复

早期的机械计算机和电子计算机都是用积分器的模拟机，二进制对机械来说太复杂了

1860 年就能用球盘积分器做基础件搞傅里叶谐波分析机了，能做港口的潮汐预测分析。

机械积分器能做微分器，加减乘除开放全部搞定

机械摩擦球盘积分器生产到 60 年代，早期出租车的线速度表经过积分器就变成里程表了。

V2 导弹的模拟导航计算机就是用电子管交流运放组成积分器，模拟了全部机械积分器能做的微分加减乘除开饭，组成方程，输入实时速度，得到所有控制量，最期的简化版连陀螺仪都取消了，陀螺仪能用电子管模块组成公式代替掉。

鱼雷导航，轰炸机瞄准具，轰炸机的全机联动炮塔设计指挥仪。战列舰火控通通都用球盘摩擦积分器。

就一个金属盘和金属球，制图用的积分仪还是这种结构，能得到图纸上桥梁，隧道，舰船，棉花球的重心，体积。

https://bbs.northdy.com/forum.ph ... d=492157&amp;extra=

**阿波罗登月火箭导航计算机和现代一切星载控制计算机的源头-V2 导弹的全电子模拟计算** [color=rgb(153, 153, 153) !important]

kangzhan5

大天使长 13

作者：fatleland

神器来了-机械摩擦积分器-机械计算机的核心元件

有了这东西 可以造舰炮火控计算机

可以对海洋潮汐进行傅立叶分解 进行预报

可以自动计算距离 速度 时间 代替人工导航等等

鱼雷也可以上马了

在半导体没能力完善前

可以完成机电过渡阶段的一切计算要求

ball-and-disc-integrator

下面是美国 60 年代的出租汽车计价器

直接用汽车的线速度表通过机械积分器得到里程表

送 TA 礼物

回复举报|1 楼 2013-12-14 11:13

热门推荐&nbsp;&nbsp;

image

【福利放送】全吧最具影响力的核心用户有奖活动！

@出你心目中最牛的 3 位核...

3161image

防伪技术在第五套人民币上的应用

前面几贴里我们讲到了光...

91image

【翻唱作品】北斗神拳

80 后应该都看过吧

193image

太阳的后裔：谈爱情生命现实选择

最近热播的韩剧-太阳的...

125

大皇帝

还记得当年的霸王大陆吗？满满的回忆都在这里！ 等你来战

背后打黑枪 01

元老部长 10

好东西啊，不过首先它是用电的，其次临高现在的“粗”工业造这些精密传动装置不会有难度吗？

收起回复举报|2 楼 2013-12-14 11:47

Z 型小強: 电池倒不是问题

2013-12-14 12:10 回复

叶天璞璞: 钟博士可以造几个出来

2013-12-14 12:18 回复

我也说一句

ph11204

大天使长 13

用模拟放大器就能搭出积分器 微分器 加法器

减法器

乘法器和除法器比较复杂

收起回复举报|来自 Android 客户端 3 楼 2013-12-14 12:11

ph11204: 回复 honghe_163 :不行搞机电混合的吧 用机械存储中间结果 电子用共模电路抑制干扰，用负反馈结构

2013-12-14 17:48 回复

891362556: 回复 ph11204 :共模还不是要放大器

2013-12-14 18:25 回复

ph11204: 回复 891362556 :用负反馈电路，靠电阻调节放大倍数，不靠三极管的放大倍数来计算

2013-12-14 18:50 回复

891362556: 回复 ph11204 :电阻？

2013-12-14 18:52 回复

ph11204: 回复 891362556 :负反馈放大电路就是靠外围电阻调节放大倍数的

2013-12-14 19:12 回复

我也说一句

还有 5 条回复，点击查看

ozranger

元老部长 10

应该发展开关式的分立晶体管数字电路计算机，也就是说主要使用半导体三极管并且大部分工作在开关状态而不是放大状态。然后用门电路的方式搭建系统。为了使得运算结果对电子元件的品质和稳定性不敏感，可以采用比较高的电压，10 伏、12 伏、20 伏、24 伏什么的。这样的计算机即使工作频率较低也能完胜机械式计算机，而且为计算机进入重化工业的精确控制领域打下基础，并反过来对半导体元件品质的提高起不断促进的良性反馈作用。

收起回复举报|4 楼 2013-12-14 17:13

ocfbull: 小规模数字集成电路并不比分立元件更难

2013-12-14 17:14 回复

ozranger: 起步阶段可以使用原时空的半导体制造装备。

2013-12-14 17:18 回复

ozranger: 如果有可能从原时空带来制造装备，小规模数字集成电路也是可以的，用来起启动作用。

2013-12-14 17:21 回复

ph11204: 回复 ozranger :早期数字计算机速度慢，不如模拟的，半导体电压翻转速度慢，模拟是瞬间出结果，数字得按程序

2013-12-14 19:59 回复

ozranger: 这个要看具体情况取舍。比如火控系统，历史上进入电子时代后开始就是模拟计算机。但看临高的情况还不如不用，一直等到数字电路过关为止。至于工业控制也一样要进行取舍。如果是为了集中大规模计算(造船、兵器设计等)和资料检索(比如情报、治安等)，那最好就跳过机械式信息系统，直接用数字计算机。

2013-12-14 21:39 回复

我也说一句

xiaoyunchina20

深入幕后 14

雾霾天气席卷大半个中国，让当地居民有种一边走一边加载地图的赶脚……

回复举报|来自 Android 客户端 5 楼 2013-12-14 19:16

贴吧游戏

T 豆不是事，限量版熊孩子免费领回家 疯狂《斗地主》商城上线，一大波免费物品随便领~~~

推荐 来自 贴吧游戏

叶绿蛋白

执委委员 11

先把差分机搞定吧

回复举报|7 楼 2013-12-14 20:00

DarkMetal

土著 1

球盘积分器啊，第一次听说这玩意是钱老的《工程控制论》，但我没能找到任何相关的中文资料。后来以 ball-and-disc-integrator 为关键词搜到一些英文资料，大概知道是个什么东西，并且一下子就理解了中国为什么做不好 ICBM 上的陀螺仪，因为中国根本没经历过那个机械计算时代，做不好是正常的

---
